\documentclass[14pt,titlepage]{jsarticle}

\newcommand\jdash{―\hspace{-.10em}―}


\title{そうだ、哲学者に聞いてみよう！\\ \jdash 現代思想の最前線\jdash \\\large レポート課題 }
\author{201311350 河原 悟}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section*{感想、幸せとは何か}
講義では``幸せとは『自由』であること''という論に落ち着いたが、それは``（範囲は広いが）特定の人間が求める幸せ''だと私は考える。
ある人間から見た、相対的な、より低次の（素朴な、プリミティブな）ことに幸せを感じる人間の``（抽象的な）幸せとは何か''を通過、継承して、より高次な（複雑な、巨大な)幸せを求める人間がいると考える。
つまり、``幸せとは『自由』であること''という考えは、低次な幸せのイデアを継承し続け、より膨らんだ幸せのイデアを求める人間が求めている幸せであり、全人類が必ずしも求めているものではないだろう。

さて、ここでの継承元についてだが、そのうちの一人は過去の自分だろう。少なくとも幼少の頃は、道を這う蝸牛の様子を見て幸せを感じるというシーンも充分あり得る。
他には太古の人間だろうか。かつての人間、あるいは動物だった頃から、衣食住が足りているだけで幸せと感じていたことはほぼ間違いない。時は進み、日本においては社会が衣食住を担保することで、太古から継承した幸せ享受している。

ところで、私の今の幸せとは、食が足りることである。学業不振により現在は奨学金を断たれており、また我が実家は裕福な家庭ではないので満足な仕送りもない。つい数カ月前の奨学金が廃止に成る前までは危惧していなかったこと（求めていなかった、低次な幸せ）であり、古からの幸せを継承していることが分かる。

つまり、「幸せとは何か」という問については、レイヤーごとに異なり、一言にこれということはできない\jdash 少なくとも今は。
\end{document}
